iPhone更換Home按鍵後不獲保養 蘋果被澳洲罰款逾 5000 萬

Login

澳洲政府以蘋果（Apple）被指誤導消費者為理由，處以 900 萬澳元罰款（約 5200 萬港元）。據當地報章報道，蘋果被指拒絕為曾接受第三方維修服務的用家，修復 Error 53 的問題。

澳洲消費者和競爭委員會（ACCC）早前收到用家投訴，於是展開調查。而蘋果承認，在 2015 年 2 月至 2016 年 2 月期間，最少向有 275 名澳洲客戶表示，如果他們的裝置曾接受過第三方提供的維修服務，蘋果公司就不會再為他們進行維修，包括更換第三方 Home 按鍵後會出現的 Error 53 的情況。
澳洲法院表示，蘋果拒絕為曾接受第三方維修服務的用家進行維修，違反了澳洲消費者法，指維修熒幕與部份零件並不影響手機根幹系統。而蘋果則指 iTunes 出現 Error 53 的原因是 Home 按鍵被更換後，Touch ID 亦被改變，因此不能通過安全性檢查。
事實上，在 ACCC 展開調查期間，蘋果曾針對受 Error 53 影響的用家推出推廣計畫，當中已補償約 5,000 名受有關問題影響的用家。而蘋果的澳洲分部亦已改善員工培訓，以確保他們的服務完全符合當地法例。

澳洲係好strong consumer law
好似 有6 年保養 (如果係design有問題）

有冇人confirm 下？

澳洲消委會係真係有權，唔係紙老虎

香港班毒果打手呢

有2年保養1年apple 的 一年係consumer law 的！ 澳洲規定電子野要2年保！

利：移民十年墨爾本仔